

\subsection{Enunciado}

Verifique que a função f(x), descrita abaixo é derivável, que sua derivada é derivável, e assim por
diante. A nomenclatura para esse caso é que f é da classe $C^\infty$

\subsection{Derivabilidade para $x \neq 0$}

Para qualquer $x \neq 0$, a função $|x|$ é derivável. A função $g(u) = e^u$ é infinitamente derivável,
assim como a função $h(x) = -1/|x|$.

Como $f(x)$ para $x \neq 0$ é uma composição de funções infinitamente deriváveis, ela também é infinitamente
derivável em todo seu domínio.

\subsection{Derivabilidade para $x = 0$}

Este é o ponto crucial da análise. É necessário utilizar a definição de derivada para verificar se
a função é derivável nesse ponto, e em seguida, provar por indução que todas as derivadas de ordem superior
também existam.

\subsubsection{Primeira derivada: $f'(0)$}

Usamos a definição da derivada como limite:

\[f'(0) = \lim_{h\to0} \frac{f(h) - f(0)}{h}\]

Substituindo os valores da função:

\[f'(0) = \lim_{h\to0} \frac{e^{\frac{-1}{|h|}} - 0}{h} = \lim_{h\to0} \frac{e^{\frac{-1}{|h|}}}{h}\]

Este é um limite indeterminado, da forma $\frac{0}{0}$. Para resolvê-lo, realizaremos uma troca de variável.
Considerando $h\to0$, e adotando $u = 1/h$, temos que nesse caso, $u\to+\infty$, como pode ser visto abaixo:

\[\lim_{h\to0} \frac{e^{\frac{1}{|h|}}}{h} = \lim_{u\to+\infty} u\cdot e^{-u} = \lim_{u+\infty}\frac{u}{e^u}\]

Essa é uma indeterminação do tipo $\frac{\infty}{\infty}$, e portanto, pode ser aplicada a regra de
L'Hôpital:

\[lim_{u\to+\infty} \frac{(u)'}{(e^u)'} = \lim_{u\to+\infty} \frac{1}{\infty} = 0\]

Analogamente, o limite para $h\to0^-$ pode ser calculado e também resulta em 0. Como os limites
laterais existem e são iguais, conclui-se que: $f(0)' = 0$

\subsubsection{Derivadas de ordem superior em $x = 0$}

A n-ésima derivada de $f(x)$ terá a forma geral:

\[f^{(n)}(x) = P_n(\frac{1}{x}e^{\frac{-1}{|x|}})\]

Onde $P_n$ é um polinômio. Isso acontece pois após cada derivação, pela regra da
cadeia e do produto, será introduzido termos que são potências de $1/x$

Agora, será provado por indução matemática que $f^{(n)}(0) = 0$, para todo $n \geq 0$

Considere um número $k \geq 0$. A derivada da função $f$ da ordem $k + 1$ será:

\[f^{k + 1}(0) = \lim_{h\to0} \frac{P_k (\frac{1}{h})e^{\frac{-1}{h}}}{h}\]

Note que a relação acima leva em conta nossa hipótese de que $f^k(0) = 0$, e a forma geral da k-ésima
derivada para $h\neq0$.

Fazendo novamente a substituição de $u = \frac{1}{h}$, também considerando $h\to0^+$:

\[lim_{u\to+\infty} u\cdot P_k(u)\cdot e^{-u} = \lim_{u\to+\infty} \frac{u \cdot P_k(u)}{e^u}\]

O termo no numerador é também um polinômio em u, assim a relaçao acima se trada de um limite polinomial
dividido por uma função exponencial:

\[lim_{u\to+\infty} \frac{Q(u)}{e^u}\]

Uma função exponencial cresce muito mais rápido do que qualquer polinômio. Aplicando a regra de L'Hopital
repetidamente, eventualmente o numerador se tornará uma constante, enquanto do denominador permanecerá
$e^u$. Assim, o limite será da forma:

\[lim_{u\to+\infty} \frac{C}{e^u} = 0\]

Portanto, temos que $f^{k+1}(0) = 0$, para qualquer valor de $k$, provando assim que essa função é 
infinitamente derivável.
